\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}

\author{Vtienza}
\begin{document}
	\section{Colores en latex}
	
	Esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor{cyan}{en cian} y normal \\
	
	\section{Colores en RGB}
		
	Esto va en color \textcolor[rgb]{1,0,0}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0.75,0,0}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0.50,0,0}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0.25,0,0}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{1,0,1}{en morado} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0,1,1}{en cyan} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{1,1,0}{en amarillo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0.75,0.25,0}{en amarillo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[rgb]{0.25,0.75,0}{en amarillo} y normal \\


\section{Colores en CMYK}
	
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{en amarillo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.25}{en amarillo} y normal \\	
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{1,0,0,0}{en cyan} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0.75,0,0,0}{en cyan} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0.50,0,0,0}{en cyan} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{en verde} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0,1,1,0}{en rojo} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{1,1,0,0}{en morado} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0.75,0.25,0,0}{en azul} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{0.25,0.75,0,0}{en rosa} y normal \\
	Esto va en color \textcolor[cmyk]{1,1,1,0}{en gris} y normal \\

\section{Colores en GRAY}

			Esto va en color \textcolor[gray]{1}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.90}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.80}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.70}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.60}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.50}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.40}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.30}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.20}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0.10}{en gris} y normal \\
			Esto va en color \textcolor[gray]{0}{en gris} y normal \\
			
\section{Crear un nuevo color}

	\definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}
	Esto va en color \textcolor{RojoVino}{en rojo} y normal \\

\section{Cajas de colores}

	\colorbox{red}{esta es una caja roja} \\
	\colorbox{white}{esta es una caja invisible} \\
	\fcolorbox{cyan}{yellow}{
		\textcolor{red}{caja con borde}
	} \\
	
	para parrafos \color{red} y despues todo es rojo
	\paragraph{incluso titulos}

			
\end{document}